[
  {
    "question": "Hvilken av de følgende påstandene om Pentium 4 er ikke riktig?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Pentium 4 er en 32 bits prosessor.",
      "Pentium 4 har et langt samlebånd (mange steg).",
      "Pentium 4 er designet med fokus på ytelse vha. høy klokkefrekvens.",
      "Pentium 4 har instruksjoner med fast lengde og fast format.",
      "Pentium 4 oversetter instruksjoner til RISC-lignende mikrooperasjoner før utføring."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av de følgende påstandene om UltraSPARC III er ikke riktig?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "UltraSPARC III er en RISC-prosessor.",
      "UltraSPARC III har relativt få registre, fokusert på hovedlager.",
      "UltraSPARC III er en 64 bits prosessor.",
      "UltraSPARC III er en superskalar prosessor.",
      "UltraSPARC III har nivå-2 hurtigbuffer utenfor prosessorbrikken."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av de følgende påstandene om 8051 er ikke riktig?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "8051 er en mikrokontroller.",
      "8051 har ingen hurtigbuffer.",
      "8051 har et fem-stegs samlebånd.",
      "8051 er designet med fokus på pris, strømforbruk og størrelse.",
      "8051 har separat minne for instruksjoner og data."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av alternativene under er ikke en årsak til å ha mer enn en buss i en datamaskin?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Med kun en buss, blir denne gjerne en flaskehals.",
      "Flere busser gir økt risiko for overflyt.",
      "Eksterne enheter har gjerne svært forskjellig datarate.",
      "Jo lengre en buss er, jo lengre tid tar det å overføre data.",
      "Noen eksterne enheter har seriell dataoverføring, mens andre har parallell."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av alternativene under er en ulempe med direkte adressering?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Gir gjerne et langt instruksjonsformat.",
      "Feltlengden begrenser operandstørrelsen.",
      "Det tar ekstra tid å slå opp i et register før man aksesserer hovedlager.",
      "Målinstruksjonen ved betingede hoppinstruksjoner (\"conditional branches\") kan være\nvanskelig å finne.",
      "Alle alternativer 1-4 er ulemper med direkte adressering."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av de følgende påstandene om samlebånd (\"pipeline\") er riktig?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Samlebånd reduserer tiden det tar å utføre en enkelt instruksjon.",
      "Samlebånd reduserer tiden det tar å utføre en serie med instruksjoner.",
      "Samlebånd samler først sammen en mengde instruksjoner som så blir utført samtidig.",
      "Samlebånd øker treffraten på hurtigbuffer.",
      "Alle alternativer 1-4 er riktige påstander om samlebånd."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av de følgende påstandene om RISC er riktig?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "RISC-prosessorer har instruksjoner som er kompliserte å dekode.",
      "De fleste instruksjoner i RISC-prosessorer kan aksessere hovedlager.",
      "En RISC-prosessor utfører instruksjoner vha. mikroprogram.",
      "RISC-prosessorer har små og enkle instruksjonssett.",
      "RISC-prosessorer har mange adresseringsmodi."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av de følgende påstandene om multidatamaskin og multiprosessor er riktig?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Prosessorer i multidatamaskiner deler hovedlager.",
      "Med mange prosessorer er multiprosessor bedre enn multidatamaskin.",
      "Både multiprosessor og multidatamaskin er eksempler på MIMD (Multiple Instruction\nMultiple Data).",
      "En multidatamaskin er det samme som en superskalar prosessor.",
      "Ingen av alternativene 1-4 er riktige."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av de følgende påstandene om PCI og PCI Express er riktig?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "PCI er ikke egentlig en buss, men punkt-til-punkt-forbindelse.",
      "PCI er parallell mens PCI Express er seriell.",
      "Med PCI kan man overføre adresse og data samtidig.",
      "Både PCI og PCI Express er asynkrone busser.",
      "PCI Express er en egen overføringsmodus som PCI-bussen bruker når bussmaster har\nspesielt dårlig tid."
    ]
  },
  {
    "question": "Registeromdøping (\"register renaming\") er en teknikk som ...",
    "answers": [3],
    "options": [
      "... gjør det vanskeligere å skrive assemblykode.",
      "... er unødvendig for CISC-prosessorer.",
      "... reduserer antall sanne dataavhengigheter.",
      "... reduserer antall avhengigheter i superskalare samlebånd.",
      "... ikke kan brukes av prosessorer som støtter registeradressering."
    ]
  },
  {
    "question": "Prefetch er en teknikk som ...",
    "answers": [2],
    "options": [
      "... går ut på at betingede hopp (\"conditional branch\") utføres vha. to instruksjoner (eks:\nCompare/Branch).",
      "... IA-64 bruker for å bestemme hvilken utførende enhet en instruksjon skal utføres av\nfør instruksjonen blir hentet fra hovedlager.",
      "... går ut på å hente data og/eller instruksjoner fra hovedlager før de trengs.",
      "... går ut på at flyttall normaliseres før addisjon og subtraksjon utføres.",
      "... brukes for å redusere tiden fra et register blir lest til ALU kan utføre operasjon på\nregisterverdien."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva vil det si at en prosessor er superskalar?",
    "answers": [4],
    "options": [
      "Den er spesiallaget for heltallsoperasjoner.",
      "Den bruker 1 klokkesyklus på å utføre en instruksjon.",
      "Den har et stort og komplisert instruksjonssett.",
      "Den har både nivå-1 og nivå-2 av hurtigbuffer på prosessorbrikken.",
      "Den har flere utføringsenheter (\"functional units\")."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva vil det si at en prosessor har støtte for 3-adresseinstruksjoner (\"3-address instruction\")?",
    "answers": [4],
    "options": [
      "Den pakker 3 instruksjoner sammen i en pakke med et felt som indikerer begrensninger\ni parallellitet.",
      "Den har spesielle hoppinstruksjoner som kan medføre hopp til 3 forskjellige adresser alt\netter resultat av forrige instruksjon.",
      "Noe slikt eksisterer ikke; det maksimale er 2-adresseinstruksjoner.",
      "Hver instruksjon har 3 implisitte operander.",
      "3 eksplisitte operander kan oppgis i instruksjonsformatet."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvor mange forskjellige tall kan man maksimalt representere vha. 32 bit?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "2^31 (= 2 147 483 648)",
      "2^31 - 1 (= 2 147 483 647)",
      "2^32 (= 4 294 967 296)",
      "2^32 - 1 (= 4 294 967 295)",
      "Dette avhenger av om tallet er et heltall eller et flyttall."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva brukes predikatregistrene i IA-64 til?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "De brukes i forbindelse med forgreningspredikering.",
      "De brukes i forbindelse med registeromdøping.",
      "De brukes i forbindelse med registervindu.",
      "De brukes i forbindelse med betinget utføring (\"conditional execution\").",
      "De brukes i forbindelse med samlebånd i programkode (\"software pipelining\")."
    ]
  }
]
